\begin{tutorial}{Либербал}

В условии описывалась перестановка, которую следовало к двумерному массиву размера $n \times m$ применить $k$ раз. Первая подзадача на 50 баллов решалась следующим простым алгоритмом: $k$ раз выполним один шаг танца. Для этого создадим два массива, первый содержит номера танцоров на позициях перед шагом, а во второй запишем номера танцоров после сделанного движения танца. Обозначим эти массивы $old$ и $new$. Затем, переберем все клетки $(i, j)$ в прямоугольнике ($i$ от $1$ до $n$, $j$ от $1$ до $m$), и посмотрим, куда переходит танцор в клетке $(i, j)$ (обозначим эту клетку $(p, q)$) и переставим танцора во второй массив $new$: $new[p][q] = old[i][j]$. Сделаем так для всех клеток $(i, j)$. Этот шаг займет порядка $O(nm)$ времени. После этого забудем про массив $new$ и сделаем следующий шаг танца аналогично. Повторив этот алгоритм $k$ раз, выводим конечный массив. Такое решение работает за $O(nmk)$, где $nmk \le 10^6$. 

Для того, чтобы получить 100 баллов, следовало воспользоваться тем, что наше движение задает перестановку. Как известно, любую перестановку можно разбить на набор циклов. Внутри каждого цикла один шаг танца выглядит просто как циклический сдвиг номеров танцоров на $1$. Соответственно, $k$ шагов танца это циклический сдвиг массива номеров танцоров в этом списке на $k \bmod l$, где $l$~--- длина цикла. Осталась реализационная часть: в перестановке, заданной во входных данных, следует выделить циклы, записать номера танцоров на этом цикле в массив, сдвинуть этот массив циклически на $k \bmod l$, затем записать номера танцоров обратно в двумерный массив. Эффективно выделить циклы в перестановке можно за $O(nm)$, после этого каждого танцора рассмотрим в решении ровно один раз, поэтому финальное время работы этого решения есть $O(nm)$.

\end{tutorial}
